遠くで花火の音がした。

その光は、誰かに遮られて見えなかった。

蝉がうるさくて、

背中に当たる壁がひんやりと冷たくて、

みかこしの荒い息が、わたしたちの間にあった。

～

「一緒に浴衣着て花火見に行こう」

そう言って誘ってくれたのはみかこしだ。

みかこしとデートだー、なんてはしゃいで、浴衣を着て街に出た。

最近暑かったけど、台風が過ぎたからか今夜はちょっと涼しい。

とはいえ、台風のせいで花火大会が中止になりそうで、そわそわしてたけど。

「ごめん、待たせたね」

わたしとほぼ同じ時間にみかこしがやってくる。

この前のイベントで着た黄色と紫の浴衣が似合っている。

そんなことを言おうとすると、

「やっぱり浴衣は外で着るべきだよね！るみるみの浴衣似合ってる」

なんて、先制攻撃してくるところが、みかこしの好きなところ。

「みかこしもかわいいよ」

「照れるじゃんやめろよー」

照れるところも。


「今日はね、いい場所見つけたんだ」

隣を歩くみかこしが言う。

「私この前下見してきたの。確かあの辺りから打ち上がるでしょ、であそこの神社のあたり、ちょっと高いじゃん。もしかしたらいいかもって」

「みかこし気が利くじゃん」

「でも人多いかもなー」

心配しながら行ってみると。

「お、お？」

「意外と…というか、いない？」

まるでそこだけ、俗世から隔離されたみたいに、人がいない。

「ここならゆっくり見られるね」

「そうだね」

みかこしは、何か言いたげにしている。

「どうした？」

「いや、なんでもない」

境内に腰掛けて、その時を待つ。

「そろそろかな」

みかこしがそう言い終わらないうちに、林の間から光が登って、曇天の空に円を描く。

「完璧に見えるじゃん！下見して成功だったかも」

「みかこし天才だわー」

「へへへ」

「あ、でも…立った方が見やすいかも」

下駄を脱いで、境内の上に立ってみる。

わたしくらいの身長だと、立った方が見やすいみたい。

「……」

「みかこし？」

みかこしがすっと立ち上がった。

わたしの方を向く。

～～

───遠くで花火の音がした。

その光は、みかこしに遮られて見えなかった。

蝉がうるさくて、

背中に当たる壁がひんやりと冷たくて、

みかこしの荒い息が、わたしたちの間にあった。

「今は…私だけを見て」

「え、え…」

わけがわからない。

私が立って花火を見てたら、みかこしがすっと立って、わたしの後ろの壁に手をついた。

花火のそれとは違うドンという音がして、背中が揺れて。

みかこしが、わたしをじっと見つめて。

なかなか、言葉が紡げない。

「こんなところで言うのもアレなんだけどさ」

「まぁ、この場所は前から知ってたってか、教えてもらったっていうか」

「誰もいないのも、想定内だったっていう」

「……じゃあ、みかこしは」

「雰囲気ぶち壊してごめん！でも、こんなところじゃないと言えなくて」

「私、るみる……るみちゃんのこと、す───

ガタッと大きな音がして、世界がみかこしごと回転して。

世界が廻る。

2秒後に感じる背中の痛み。

「うわぁっ！」

「いてっ！！」

扉が外れて、神社の中に倒れこんだらしい。

「……壁ドンからの変則床ドンってやつ？みかこしやるね」

「ち、違う！これは想定外だから！あ、あの…ああもうなんで外れるんだよ台無しじゃんか」

さっきまでも十分赤かった顔が、花火の光に照らされて、さらに赤くなったように見える。

「ってか私るみるみに馬乗りしてんじゃんごめんどく………」

「待って」

「うわっ！？」

みかこしの腰に手を回す。

みかこしがバランスを崩してわたしの上に覆いかぶさる。

背中の痛みと、胸の重みが、どこか心地良い。

「最後まで言ってないでしょ」

「いやそうだけど、でも仕切り直させて！こんなはずじゃなかったんだよ、てかるみるみ手をどかしてよ、重いでしょ」

「わたしは別に仕切り直さなくていいけどなぁ。ほら、なんて？」

「ああああもう！」

まぁ、みかこしがここまでして何を言いたいかなんて、分かってるのだけど。

「る、るみちゃんのことが、好き、です」

「わたしも好きです」

「即答！？うわぁ最悪だよ！」

「嫌なの？」

「そうじゃなくて！嬉しいけど！」

慌てふためくみかこしを存分に堪能して、身を起こす。

「ごめんからかいすぎた」

「うう…ごめん…なんか色々と」

「全然気にしてないよ。ってか…ありがとね」

「え？」

「わたしのこと、好きでいてくれて。これからも、よろしくね」

「……うん、よろしく」

「じゃあ、扉直そうか……」

「うん……」


それから、扉を直して、花火を見て。

何事もなく家に帰った。

あの日起こったことは、それだけ。

ただ、一つ変わったとするならば。

二人でいる時は、手をつなぐようになったってことかな。